---
title: >-
    بخش ۲۹ - بازگشتن فرعون از میدان به شهر شاد بتفریق  بنی اسرائیل از زنانشان در شب حمل
---
# بخش ۲۹ - بازگشتن فرعون از میدان به شهر شاد بتفریق  بنی اسرائیل از زنانشان در شب حمل

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شه شبانگه باز آمد شادمان</p></div>
<div class="m2"><p>کامشبان حملست و دورند از زنان</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خازنش عمران هم اندر خدمتش</p></div>
<div class="m2"><p>هم به شهر آمد قرین صحبتش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گفت ای عمران برین در خسپ تو</p></div>
<div class="m2"><p>هین مرو سوی زن و صحبت مجو</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گفت خسپم هم برین درگاه تو</p></div>
<div class="m2"><p>هیچ نندیشم به جز دلخواه تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بود عمران هم ز اسرائیلیان</p></div>
<div class="m2"><p>لیک مر فرعون را دل بود و جان</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>کی گمان بردی که او عصیان کند</p></div>
<div class="m2"><p>آنک خوف جان فرعون آن کند</p></div></div>